.TH "src/Lab0.py" 3 "Miércoles, 8 de Enero de 2020" "Version V1.0" "Laboratorio 0" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
src/Lab0.py \- Programa escrito en python\&. La funcionalidad del programa es la de recibir una cadena de codónes al ser ejecutado, con el fin de determinar cuales son los aminoácidos que componen dicha cadena\&. Al ejecutar el script se debe de agregar la cadena de codones en mayuscula y con una cantidad de letras multiplo de 3\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.SS "Funciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "def \fBLab0\&.parametros\fP ()"
.br
.RI "La función \fBparametros()\fP es la que permite leer una entrada en la ejecución del script de python\&. "
.ti -1c
.RI "def \fBLab0\&.cadenas\fP (lista, revisar)"
.br
.RI "Esta es la función encargada de realizar el recorrido de la lista que recibe para determinar los aminoácidos que componen la cadena de codones\&. "
.ti -1c
.RI "def \fBLab0\&.main\fP ()"
.br
.RI "Función principal de main del script donde se llama a las funciones creadas\&. "
.in -1c
.SH "Descripción detallada"
.PP 
Programa escrito en python\&. La funcionalidad del programa es la de recibir una cadena de codónes al ser ejecutado, con el fin de determinar cuales son los aminoácidos que componen dicha cadena\&. Al ejecutar el script se debe de agregar la cadena de codones en mayuscula y con una cantidad de letras multiplo de 3\&. 


.PP
\fBAutor:\fP
.RS 4
Jorge Isaac Fallas Mejía B62562\&. 
.PP
Esteban Rodríguez Quintana B66076\&. 
.PP
Gabrile Gutierres Arguedas B63215\&. 
.RE
.PP
\fBVersión:\fP
.RS 4
1 
.RE
.PP
\fBFecha:\fP
.RS 4
2020-01-7 
.RE
.PP

.PP
Definición en el archivo \fBLab0\&.py\fP\&.
.SH "Documentación de las funciones"
.PP 
.SS "def Lab0\&.cadenas ( lista,  revisar)"

.PP
Esta es la función encargada de realizar el recorrido de la lista que recibe para determinar los aminoácidos que componen la cadena de codones\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fIRecibe\fP una lista y un booleano\&. 
.RE
.PP
\fBDevuelve:\fP
.RS 4
Retorna un string en el cual se encuentran expresos símbolos de los aminoácidos que componen la cadena que entra en la lista de codones\&. 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 33 del archivo Lab0\&.py\&.
.SS "def Lab0\&.parametros ()"

.PP
La función \fBparametros()\fP es la que permite leer una entrada en la ejecución del script de python\&. Lo anterior se logra mediante la utilizació de la librería sys importada al inicio del script\&. 
.PP
\fBParámetros:\fP
.RS 4
\fINo\fP se reciben parámetros 
.RE
.PP
\fBDevuelve:\fP
.RS 4
Retorna dos datos\&. Retorna lista con los codones ingresados\&. Retorna un booleano que indica si la cantidad de letras en la cadena de codones sea un múltiplo de 3\&. 
.RE
.PP

.PP
Definición en la línea 18 del archivo Lab0\&.py\&.
.SH "Autor"
.PP 
Generado automáticamente por Doxygen para Laboratorio 0 del código fuente\&.
